陳雲：太子站有無殺人？關於謠言、闢謠，查證（fact check）之類，談一下科學的哲學。

陳雲：太子站有無殺人？關於謠言、闢謠，查證（fact check）之類，談一下科學的哲學。流水革命、香港自治運動（護法運動、「反送中」）開始的時候，連登論壇（泛民+赤色資本+素人？）開始帶出fact check的口頭禪，本意是打擊本土派的各種主張及宣稱。
幾個月前，我開始帖文的時候，泛民的打手總是在留言挑戰我要fact check，我當時好納悶，難道我去了淨土？這麼多佛菩薩日夜往返，來與我講緣起性空的？
事實好像是無可懷疑的。但事實是法相（佛陀的詞）、是物自身（德國哲學家康德的詞），是觀念認為可以建構事實的各種考驗通過了之後的建構物，邏輯上是弔詭的。故此我們可以說查證某個宣稱，但我們不能查證事實。(We can check claims but we can't check facts. And all facts are claimed facts.) 當大家聲稱要查證事實的時候，事實的公認性就消失，化作太子站的鬼魅。
理性的盡頭，就是武力。我七八年前講過的。故此目前香港解決問題的方法就是武鬥，民眾與差役的武鬥，日以繼夜的武鬥，直至普選完成。
Fact check這個熱潮，該是共產黨用來瓦解社運界裡面各種派別之間的信任用的，但由於此詞是弔詭的、二律背反的，故此它也一併瓦解了民眾對政府及公共機構的所有信任（所謂公信力）。Check得一個fact，就check得第二個fact，結果mut撚嘢facts都無嗮，大家陷入無明（佛陀的觀念）。
八月三十一日的太子站慘案，已經建構了的事實（established facts）是地鐵公司在差役（警察）武力進入車廂及月台武力鎮壓的時候，禁止記者及急救人員進內幾個小時，之後車站關閉兩日，而禁止第一時間可以得到的急救人員進內是危害人命的，禁止記者進內也妨礙了衙差公信力的建立。事後站台封閉兩日更加是不可思議，因為機器及設施並無損毀到無法操作的地步，而後來幾日出現的多個月台及收費器被毀，站台也照常以殘破的模式繼續營運，也證明當日太子站之封閉兩日毫無必要。這些就是事實。
由於政府及公營機構的公信力已經敗壞，即使地鐵當局交出原本無缺的全方位秘路電視，也無補於事。因為，我看到太子站的鬼魅，而政府說沒有。
這次流水社運的悲壯之處，是政府過早進入戰爭狀態，與民為敵，過早破壞自己的公信力，看得出現政權的執政意志非常之薄弱，有自殺傾向（thanatos syndrome），總是準確地犯錯，擺出一副非死不可的半隻腳入棺材的樣。故此香港的解決方法，就是民主普選，重組政府。Regime change（政權改變），這是這個政府一開始的時候就這樣要求自己的，與人無尤。政府想死，難道不給它死？
據說這個相關政府由中國共產黨領導。我常警告這代的共產黨不要與外人鬥，因為會輸得不明不白。
（智力門檻：IQ130）

入嚟幫推唔該

喂喂喂 快快手入嚟解決FC問題

[連登大危機]核彈都唔割成句係「出師有名，核彈都唔割」

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

岩呀，太子站831果日發生既事。

事實：
警察無差別攻擊 （有片
片段中見現場有多名受傷流血人士
有片段拍到警察在為一名傷者進行急救
事發時阻止記者進行實時採訪
事件發生約2.5小時後才送傷者去醫院（已証
太子站封站2日

結合以上，
於正常推論下，
都是發生了重大事件，
可以嚴重懷疑當中有人命傷亡
而警方並沒有滿足公眾的知情權

在這事上需要滿足公眾知情權的是香港警方。

責任不在受傷者，不在受害者，更不在他們的家屬。

就算家屬出來，警方不承認的話，都唔會fact check到。依然會被懷疑是否作故仔。

到底大家係場地同證人仲有證物都係晒警方到既事上面，想憑外面既人fact check 到d咩？？？

只有相信並迫說謊的對方露出馬腳，再由漏洞中一步步進迫，依家要集中要求公開港鐵CCTV

即使地鐵當局交出原本無缺的全方位秘路電視，也無補於事。依家連cctv片都話係假，咁繼續WhatsApp 證據當真

大家想要既 fat cheque 應係死者彈返起身同人講佢死左
或者缺席同學請舉手個類
乜都鳩叫fat cheque真係好撚煩

所以咬住CCTV 先，其他就等有CCTV 再算
因為如果本身冇發生既事，check 極都係冇
塔西佗陷阱，若公權力失去其公信力，無論如何發言或是處事，社會均將給予其負面評價。
依加黨鐵同狗講咩你都覺得佢係講大話

其實佢意思即係，根本唔洗咩fact check，因為真正係"fact"既，係一睇就知，唔會話你要check左先係
例如「禁止記者及急救人員進內幾個小時」，E D野先係大家都知(絕對唔會錯，個個都望住)，亦係最重要(違反人道、公眾知情權etc)。文宣上捉住E點講，黑警/政府點反駁都死，亦可以用黎拉住民意

但「有無人死」，E個其實真係好難查，無論咩證據出左黎，都一定有位反駁到(假片、假人證...etc)，結果當大家執著於「有無人死」一點既時候就會失左焦，忘記「禁止記者及急救人員進內幾個小時」先係件事最離譜既點

套落新屋嶺事件，其實一樣
有無女義士被強姦、輪姦/被咩人(公安定黑狗)搞，E D好多都係好難查而點查都一定有反駁點，但「被捕者被延遲送院、被捕後權利被剝奪(拖延見律師」E D就係鐵一般事實，唔洗查都可以用黎證明班黑警有幾離譜

推，其實佢講野不無道理
想反駁既話，試下唔好淨鬧話佢無食藥乜乜柒柒，理性分析返佢講既野再反，盲反既話就同無腦藍絲係一樣

推

今日機場因帶豬咀被拉

9月9號，星期一，行動Post！豬嘴有理，面巾無罪！反蒙面法！！！

和理罩 - 唔使上罐反濫捕

又陳雲
請善用不推文回覆

又係垃圾陳雲

不推陳雲

係，冇晒公信力，佢地講咩都冇人信

國師所言甚是

佢意思唔係cctv假

重點係就算擺明殺咗人個政府都可以用各種方法推卸責任

所以法治係依刻個社會已經毫無意義

只能靠武力解決 打到政府投降

唔洗話我知 直接唔睇就得

推推推

Good job

威啲

推呀

Push

龍門任你搬

個FACT就係人民已經唔再相信政府